人民力量錢寶芬違反機管局禁制令 李運騰終判囚30日緩刑1年 下令需付40萬訟費

人民力量女成員錢寶芬前年9月7日在機場客運大樓通往巴士站的通道逗留，舉牌示威並多次拒絕離開，違反機管局的臨時禁制令，今早在高等法院承認1項藐視法庭罪。辯方求情指錢寶芬案中言行和平，未有組織、辱罵或威嚇他人，法官李運騰重申藐視法庭罪行嚴重，一般應判囚，又認為緩刑期間犯下本案，錢寶芬難言品格良好。李官終判處錢寶芬監禁30日緩刑1年，兼2個月內付40萬訟費。

案情指機場管理局於2019年8月13日取得臨時禁制令，禁止任何人士故意阻礙或干擾香港國際機場正常運作。2019年9月7日有網民號召堵塞機場交通，約40至50名示威者響應，下午2時到機場巴士總站。其後錢寶芬約3時半起先後坐在客運大樓通道及巴士站候車處長椅上，背囊附「五大訴求」標語示威，機管局法律代表、法庭執達主任多次透過廣播系統警告群眾離開，數名機管局職員及警察包圍並要求錢離開不果後，警方以藐視法庭罪將錢拘捕。

辯方求情希望法庭判處非監禁式刑罰，引用黃之鋒2014年「佔旺案」藐視法庭的案例，指案中黃之鋒主動組織群眾，故遭判囚3個月，案中其餘被告角色次要，獲判緩刑，希望法庭量刑時考慮。李官反駁指當時上訴庭檢視案件僅處理黃之鋒部份，並未考慮到其餘人原審量刑，故不應以此類比。辯方又指案中無暴力行為，錢亦無辱罵或威嚇他人，李官重申藐視法庭罪行嚴重，一般會判處監禁。李官查問下，辯方交代到案發前4個月，錢寶芬因在高等法院內與保安人員爭執，干犯普通襲擊判囚7日，緩刑1年，在緩刑期間犯下本案。

国安法官

狗官

40萬點計出嚟

律政司一方指答辯人蓄意違反禁制令，並妨礙警方及執執吏執行有關命令，答辯人最終於去年12月23日透過律師表示承認指控。

法官指根據案例須判監禁式刑罰，要求代表律師就此作陳詞。代表律師求情指當時答辯人獨自行事，並沒有於任何組織有任何角色，亦沒有聯同其他人士不遵守或挑戰禁令。代表律師指答辯人當時向在場職員發問，只因她並不熟悉法律，只是就自己的行為作查詢。

法官則指有關禁令早已事發前1個月已頒下及經廣泛報道，質疑答辯人仍然違反禁令。代表律師續指，雖然當時有40至50人在場，但沒有任何暴力事件發生，警方作出拘捕時，答辯人亦沒有反抗。

法官又指機場屬進出香港重要關口，若受嚴重妨礙，對社會造成重大影響。代表律師強調當時屬和平示威，事件歷時1小時20分鐘。法官另質疑錢於裁判法院就普通襲擊罪被判緩刑，而本案於緩刑期間干犯，會否加重案件嚴重性。

另外，律政司外聘資深大律師處理案件，要求答辯人支付訟費逾40萬元。

高等法院係貴好撚多
審幾日幾百萬起跳
窮人含撚就係咁解

之後老破問番政府拎綜援拎資助

律政司外聘資深大律師處理案件，要求答辯人支付訟費逾40萬元。
任佢quote條數話請邊個邊個就要輸左嗰方咩
唔講政治case
呢個設定真係窮人含撚

唔洗坐已經好好

鳩嗚團到依家

曾蔭權都燒晒身家咁濟

李官判刑時指需要懲罰藐視法庭人士以維護法庭權威、保障公眾利益、保護執達主任以免執行職務受阻，並謂執達主任為「法庭延伸之手」，指錢寶芬多次警告下違令，行為直接挑戰法治，完全不可接受，必須阻嚇，強調同類罪行一般判處即時監禁。李官考慮到錢寶芬案發後感到後悔認罪、違令僅1小時及無重大阻礙機場運作，案情輕微，故終判處緩刑。

破產

李運騰認為罪行性質嚴重，堵塞機場會影響整體社會運作，後果尤其嚴重；加上錢曾推法庭保安而被判緩刑，其間卻干犯本案，曾明言將會判監。最終李官判監30日，但緩刑一年，指錢有悔意，本案亦屬個別事件，加上沒有明顯阻礙機場運作，形容本案是「掹車邊」，決定運用酌情權判處緩刑。

律政司向錢追討約48萬元訟費，李官考慮錢寶芬的財政狀況後，要求錢支付40萬元。錢要求三個月時間繳交，律政司質疑沒理由押後如此久，最多只應押後28日。最終李官要求錢於兩個月之內付款。

案情指，機管局於去年8月13日向法庭申請禁制令，禁止任何人非法或蓄意阻礙機場正常運作及阻塞往來機場的道路，至同月24日獲高等法院批准無限期延長禁制令。機管局其後於報章刊登禁制令內容，又在機場範圍張貼多張禁制令。

一般睇邊d案件同對家請邊個級數決定

如果法援case一定大家都攞到最資深，打到終院，因為免費玩。

無法援就自己睇送食飯，其實一般律師仔睇完証據都大既知道勝算，你知道自己勝算不高但堅持唔認罪打到底，結果就會這樣。所以大部分人無法援都打退堂股，因為doj唔夠料正常都唔會浪費時間。